打手惡意攻擊 網民力撐程班長

近年靠食評網站搵食是熱潮，但其實當中有不少食評，都被人質疑有「打手」之嫌。最近食評網Openrice有一篇關於台灣料理店「程班長台灣美食」食評，亦引起網友廣泛討論。內容指食店「名大於實、可以不試」，魯肉飯味道一般，味精重。食評刊登5日後，「程班長」老闆隨即於facebook專頁出帖回應，指他們不是不能接受批評，但絕對拒絕惡意攻擊，並保證是真材實料，不要再用味精重來惡意批評等。老闆亦指出食評的其中一張附圖「雞排便當」，店家早於一年前已下架，將雞排換成雞腿。

有眼利網民更發現出帖的食評家，在短短十天內上載了37個食評，甚至於一日內刊登11個，令人質疑其可信性。記者就事件向程班長老闆查詢，老闆指相信口味喜好是很個人化，只是覺得為何一篇新的食評需要用到一年前的照片，如食評變成有惡意的話，就是不道德的事，己超出不合個人口味的範圍，而老闆亦指自己非炒作新聞的人，希望大家別再關注此事件，並明言會繼續認真做美食款待客人。

其實食評網的營運手法及公信力，一向令大家關注。去年6月，就爆出有食評網懷疑針對無落廣告的小店，選擇性拒登Blogger的食評，矛頭亦直指Openrice。而在同一個月，Openrice則在網上澄清，指機構絕不容許收錢幫人寫好評及刪劣評等服務，對於坊間「打手」傳聞，亦稱對此十分「頭痕」，亦重申會盡力打擊，呼籲網民一旦有懷疑的不實個案，要盡快檢舉，但網民就彈多於讚，認為仍欠缺公信力。

【網民有話兒】
Kimmy Lau：本身Openrice係會過濾每一個食評先出街，小弟都在若干時間對不同食店做了批評，不過都拒登。Openrice枱底可以控制食評，何來公正

Cynthia Lee： Openrice於我來說，只是查地址和電話號碼的地方。至於食評，我比較相信自己的感覺！我不會說程班長是最好的，但能令我從元朗專程去幫襯幾次的，一定不會差！

Ferrari Leung：我們會去程班長吃不只是因為食評，是因為好吃，才會再想去吃！是因為真材實料，有真的很難在香港找的台灣道地感覺才會吸引人，那些鍵盤戰士真的很無聊！

其實程班長幾好食

利申: Openrice資深打手

我舊年四月第一次食程班長，第二日又屙又嘔起碼六次 之後大半年都怕咗魯肉飯

呢間嘢相當難食，嗰時啱啱開無耐，見雜誌介紹我又住附近就近近地去試下，嘩！難食到呢 啲麵質又怪，湯底又完全無嗰種香味